<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>blog - cregox talk</title>
    <link>http://talk.cregox.com/c/portuguese/blog</link>
    <description>Topics in the &#39;blog&#39; category Textos feitos em versão brasileira, geralmente mais localizados.</description>
    <language>en</language>
      <lastBuildDate>Tue, 26 May 2015 12:55:56 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="http://talk.cregox.com/c/portuguese/blog.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>Festa de Aniversário</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              <p>Meu amigo de Piracicaba me convidou pra um Arraial que ele está organizando.</p>

<p><div class="lightbox-wrapper"><a data-download-href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/317852510ef0a177aa1e203e7955bf6e8d371ce8" href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/138/6b7396fbfc77a95b.jpg" class="lightbox" title="11136784_767504150028953_4366518252169438754_n.jpg"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/_optimized/f63/96b/9d85d16a97_690x467.jpg" width="690" height="467"><div class="meta">
<span class="filename">11136784_767504150028953_4366518252169438754_n.jpg</span><span class="informations">780x528 72.7 KB</span><span class="expand"></span>
</div></a></div></p>

<p>Dia 25 consegui falar com ele sobre a possibilidade de me aproveitar disso e fazer "minha festinha" lá, e está confirmado! <strong>É só aparecer</strong>, e levar quem ou quantas pessoas quiser.</p>

<p>Todos detalhes estão no cara-livro: <a href="https://www.facebook.com/events/1612912195661701">https://www.facebook.com/events/1612912195661701</a></p>

<p>Quem sabe não seria este o começo das futuras comemorações bisextas que tenho vontade de fazer de algum jeito... Esta nem precisei organizar! <img src="//talk-cdn.cregox.com/images/emoji/emoji_one/smile.png?v=0" title=":smile:" class="emoji" alt="smile" width="64" height="64"></p>

<p>Pra mim só importa que seja uma desculpa para manter contato com os amigos e colegas que estiverem dispostos a aparecer. <img src="//talk-cdn.cregox.com/images/emoji/emoji_one/wink.png?v=0" title=":wink:" class="emoji" alt="wink" width="64" height="64"></p>

<p>Valeu Luisinho!</p>
            </blockquote>
            <p>Posts: 2</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/festa-de-aniversario/7638">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/festa-de-aniversario/7638</link>
          <pubDate>Tue, 26 May 2015 12:55:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7638</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/festa-de-aniversario/7638.rss">Festa de Aniversário</source>
        </item>
        <item>
          <title>Lost or stolen iPhones (perdidos ou roubados) — cregox</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>
<i>Below I'm just trying to recover my phone and talking about my bitter experience - all specific to Brazil.</i><p><i><a href="http://goo.gl/NiEdU">  For a more global useful info and a manifesto in english, please check this link within Apple</a>.</i></p>
<p></p>    
So este ano ja passei pela experiencia de perder um iphone 2 vezes. Ate entao nunca tinha acontecido com celular algum antes. O mais curioso eh que, supostamente, se tinha algum aparelho que devia ser facil de achar, deveria ser este! Gracas ao <a href="http://me.com/find">Mobile Me Find My Phone</a> entre tantas outras ferramentas. Mas nada. Se voce esta contando com isso para encontra-lo, esqueca. Eh mais facil o <a href="http://www.rewardingreturn.com/">Rewarding Return</a> dar certo do que qualquer aplicativo idiota. Quem robou vai apagar tudo. Quem encontrou pode nao conseguir recarregar a bateria, ele pode estar danificado pela perda / queda e/ou <a href="http://forum.blogdoiphone.com/index.php?/topic/7866-achei-um-iphone-4-mas-nao-sobe-o-ios/">ele pode querer apagar tudo mesmo e tomar posse do aparelho, achando que isso eh justo</a>. Nao sei se realmente eh justo, mas simplesmente nao gosto da ideia.<p>Enfim, acredito que pelo menos com aparelhos celulares temos uma forma de reduzir a frustracao, e utopicamente ate elimintar a criminalidade por tras deles: caso quem estiver comprando um aparelho verificar antes, pelo numero serial e IMEI, se o mesmo esta bloqueado como perdido. Reforcando, isso sera apenas uma <a href="http://jus.uol.com.br/revista/texto/14003/projeto-de-lei-ira-exigir-codigo-do-celular-para-compra-de-creditos-pre-pagos">utopia</a> ate conseguirmos efetivamente inutilizar totalmente um aparelho perdido. Ainda nao sei se isso acontece hoje na pratica. Afinal, por que continuariam existindo tantos relatos de iPhones perdidos e jamais encontrados? Se, sequer, servem no minimo como um PDA e ate wifi e somente faltando a funcao de telefone, ja seria uma justificativa. E por isso mesmo, nem isso deveria funcionar uma vez que foi bloqueado.</p>
<p>Escrevo aqui nao somente para desabafo, mas tambem para tentar coletar mais informacoes a respeito do que podemos fazer quando o pior acontece. Entao agradeco a qualquer dica que puderem fornecer nos comentarios!</p>
<p>Para quem tambem perdeu seu celular, a unica dica que aprendi ate agora eh, caso voce <a href="http://tretasdanet.com/?art=e8284b5e6c">tenha anotado</a> o IMEI (ou no caso do iPhone, basta encontra-lo no iTunes), preencha um Boletim de Ocorrencia (ainda que <a href="http://www.anatel.gov.br/Portal/exibirPortalNoticias.do?acao=carregaNoticia&amp;codigo=20118">dizem nao ser obrigatorio</a>, vc precisara dele cedo ou tarde) e <a href="http://webmais.com/imei-aprenda-a-bloquear-o-aparelho-celular-em-caso-de-perda-ou-roubo/">peca o bloqueio</a> do aparelho na sua operadora. <a href="http://www.camara.gov.br/sileg/integras/466903.pdf">Supostamente</a> isso bloqueara toda funcionalidade de celular do aparelho alem de incluir o aparelho no tal do <a href="http://www.guiandotelecom.com.br/informacoes-uteis/servicos-de-combate-a-fraude/">CEMI</a> (e <a href="http://www.abrtelecom.com.br/index.php?option=com_content&amp;view=category&amp;layout=blog&amp;id=48&amp;Itemid=67">talvez outras providencias mais</a>). Mesmo assim, no meu caso liguei em todas as 4 operadoras pedindo o bloqueio. Mas nada disso <a href="http://www.teleco.com.br/tutoriais/tutorialroubocel/pagina_3.asp">parece ser muito garantido</a> e ate agora de nada me serviu.</p>
<p>Para quem quer se previnir pra valer, a ideia do site acima parece a unica efetivamente boa: colocar em uma etiqueta (ou gravar em auto-relevo, como farei no proximo) os dados para contato e oferecer alguma recompensa caso devolva.</p>
<p>Como eu desconheco uma maneira de <a href="http://www.numberingplans.com/?page=analysis&amp;sub=imeinr">verificar os dados sobre um aparelho roubado</a> com certeza (o link ao lado supostamente lista somente aparelhos bloqueados), estarei por enquanto disponibilizando os dados dos meus "aqui na internet".</p>
<p>iPhone 3G com dead pixel, dia 4 de fevereiro roubo proximo ao trem da cidade jardim  
Serial: 83845AELY7H  
IMEI: 011772007403752  
ICID: 89550311000306550064</p>
<p>iPhone 3GS em perfeito estado, dia 17 de abril furto na virada cultural  
Serial: 87015HPK3NR  
IMEI: 012154007873962  
ICID: 89550311000306550072</p>
<p>Caso uma boa alma encontre algum deles, por favor entre em contato:  
11 99883655 ou caue.cavalheiro@gmail.com</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2011/04/iphones-perdidos-ou-roubados.html">http://www.cregox.com/blog/2011/04/iphones-perdidos-ou-roubados.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/lost-or-stolen-iphones-perdidos-ou-roubados-cregox/7590">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/lost-or-stolen-iphones-perdidos-ou-roubados-cregox/7590</link>
          <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:51:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7590</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/lost-or-stolen-iphones-perdidos-ou-roubados-cregox/7590.rss">Lost or stolen iPhones (perdidos ou roubados) — cregox</source>
        </item>
        <item>
          <title>(2009 Jan 24) Quem sou</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>Sou afixionado por informação, comunicação e novidades. Perco a amizade mas não perco a piada, pois sei que amizade verdadeira não se perde. Acredito que o amor é tudo e nada, a palavra mais indefinida e ligada a definições erradas no pequeno dicionário de cada um.<p>Sempre me dediquei aos estudos e trabalho acima de qualquer outra coisa, por menos que pareça. Fiquei por diversas vezes doente com isso. Percebo isso há pouco tempo e estou tentando mudar.</p>
<p>Aprendo rápido. Por vezes rápido demais. Por outras, tão lerdo que a discrepância gera dúvidas e até desconfiança. Amigos e familiares tentam me entender em vão, e se afastam com receio do desconhecido. E termino sempre sozinho no fim do dia. Ainda que divida o quarto ou o colchão, estou sozinho.</p>
<p>Acredito na revolução tecnológica que está por vir. Consciência artificial da internet, desastres bíblicos, mal ou bem do milênio, algo parece estar próximo de acontecer em um único momento da década que vem. E não quero somente assistir, quero participar. Este é um dos meus objetivos mais distantes.</p>
<p>Ainda não encontrei meu lugar no tempo e meu momento no espaço atual. Este é só o meu objetivo mais imediato. Estou atualmente dando continuidade ao que a sociedade e meus contatos me levam a fazer. Aquilo que, geralmente, ninguém mais consegue fazer no meu lugar aqui e agora. E pra isso me pagam. Cada vez mais. E cada vez menos quero continuar com isso. Todos estão avisados, esperando uma decisão minha como se eu tivesse obrigação de me decidir pelo meu objetivo de vida.</p>
<p>Não tenho uma frase pela qual quero ser lembrado, muito menos uma palavra. Não encontrei ainda um que englobe todos outros. Pois busco o improvável. A novidade na comunicação que tantos querem. A nova informação para chegar lá. Respostas para perguntas que não se calam, e gritam cada vez mais. Ao mesmo tempo me pergunto, todo dia, se nesta tênue linha em que me equilibro estou trilhando o caminho da loucura ou da lucidez.</p>
<p>Talvez me falte, afinal, aquilo que mais quero hoje. Uma mulher capaz de me acompanhar, que tenha também sem saber, o mesmo objetivo que eu. E que me ajude a definir, focar e começar a construí-lo. Provavelmente uma estupidez minha. Se existir, é algo que não espero encontrar numa busca. Ainda assim busco. Me culpo por não ter encontrado ainda, por nunca ter tentado buscar antes. Talvez na tentativa aprenda algo que ainda me falte. E consiga ao mesmo tempo esquecer um pouco desse vazio que me preenche.</p>
<p>Afinal, continuo dando passos cautelosos, sabendo do pior que pode acontecer, mas esperando pelo melhor e já sem tanto medo de dar um passo em falso. Pois hoje consigo enxergar melhor no meio de tanta escuridão.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2009/01/quem-sou.html">http://www.cregox.com/blog/2009/01/quem-sou.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/2009-jan-24-quem-sou/7527">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/2009-jan-24-quem-sou/7527</link>
          <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 02:09:24 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7527</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/2009-jan-24-quem-sou/7527.rss">(2009 Jan 24) Quem sou</source>
        </item>
        <item>
          <title>(2006 mar) Por água à baixo, mas água pra cima!</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>já que o meu diário já foi por água a baixo e não durou nem 1 semana, pelo menos vou tentar manter alguma constância e eventuais diários espontâneos ainda.<p>e já que o assunto é água, e provavelmente o assunto mundial vai mudar de óleo petrificado (petroleo) pra água em algum momento neste século, acho compensa comentar um pouco o que penso a respeito desse líquido da vida da forma que conhecemos e que é tão abundantemente raro. sem muita exatidão nos números, mas com alguma precisão do que lembro, água no planeta terra tem uns dados de conhecimento popular, que estão geralmente corretos.</p>
<p>pra começar, a água é, basicamente, incolor. mas tem uma leve tendência azulada, dentro do nosso reduzido espectro de visão da luz, só que é mais comum ela "assumir" uma cor correspondente à sais dissolvidos nela ou ao ambiente ao redor. o efeito de tensão superficial e refração dificulta ver através da superfície, mas quanto mais "pura" for a água, mais fácil de ver através, dado que ela é transparente.</p>
<p>resolvi colocar o texto <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/user:caue.cm.rego/agua">dentro do meu espaco wikipedia</a>, fica melhor pra ler e sempre espero contar com contribuições que até agora nunca foram significativas, quando existiu alguma.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2006/03/por-gua-baixo-mas-gua-pra-cima.html">http://www.cregox.com/blog/2006/03/por-gua-baixo-mas-gua-pra-cima.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/2006-mar-por-agua-a-baixo-mas-agua-pra-cima/7526">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/2006-mar-por-agua-a-baixo-mas-agua-pra-cima/7526</link>
          <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 01:58:57 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7526</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/2006-mar-por-agua-a-baixo-mas-agua-pra-cima/7526.rss">(2006 mar) Por água à baixo, mas água pra cima!</source>
        </item>
        <item>
          <title>(2009 jan) Fala serio, corrente realiza desejo?</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>claro que nao!<p>por que tanta gente tem a ilusao de que esse tipo de coisa pode realizar desejos? sera que alguem realmente acredita que um computador pode fazer isso por elas?</p>
<p>sabe-se que na maioria eh uma brincadeira de mau gosto criada por criancas de qualquer idade que tem mais nada o que fazer e quer testar alguns limites. por outras vezes algum idiota credulo que as cria. talvez eu ja tenha sido a crianca ou o idiota que criou alguma coisa do genero tambem, eventualmente...</p>
<p>pura enganacao, obviamente e evidentemente.</p>
<p>mas com um fundo de verdade.</p>
<p>se a mente humana realmente for capaz de realizar desejos em algum nivel, fazer uma brincadeirinha logica ajuda a focar, relaxar e se concentar, ao final, no seu desejo. eh uma forma de meditacao.</p>
<p>para quem acredita, ha diversas formas de entender isso. para quem nao acredita, talvez esteja certo e nao existe mesmo magica nesse mundo. afinal, pra mim, magica eh simplesmente algo que acontece e nao sabemos explicar. e explicacoes dependem bastante do ponto de vista.</p>
<p>de qualquer forma, ha centenas de metodos melhores para meditar. que cada um busque o que mais lhe convem sem incomodar os outros com correntes bestas.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2009/01/fala-serio-corrente-realiza-desejo.html">http://www.cregox.com/blog/2009/01/fala-serio-corrente-realiza-desejo.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/2009-jan-fala-serio-corrente-realiza-desejo/7522">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/2009-jan-fala-serio-corrente-realiza-desejo/7522</link>
          <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 05:08:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7522</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/2009-jan-fala-serio-corrente-realiza-desejo/7522.rss">(2009 jan) Fala serio, corrente realiza desejo?</source>
        </item>
        <item>
          <title>(2006 mar) Esperanca ultima</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>
      <div>
        
          <div><div><div><div><div>evitando acentos e maiusculas, tentando usar portugues simplificado, interneteis, vou re-comecar uma nova tentativa de fazer um diario. talvez a melhor forma seja gastando nao mais que 10 minutos por dia aqui, e/ou de uma forma ou de outra, escrevendo textos pequenos. talvez simplesmente fazer qq coisa, mas fazer todo dia.<p>soh sei que to a fim de tentar de novo, hehe. provavelmente comeco ruim, vou melhorando, ate que piora de vez.</p>
<p>mas bem, a idehia fraca do dia eh sobre o proprio portugues... <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/user:cacumer/eux">EUX</a></p>
<p>ainda preciso melhorar bastante esse estudo, mas pretendo fazer um passo a passo de como poderia ser o idioma para facilitar comunicacao em curto, medio e longo prazo. jah levantei algumas hipoteses. falta principalmente acertar os detalhes e escrever. bastante.</p>
<p>eh uma coisa que vou fazendo aos poucos, mas tah aih, jah serve pra cubrir alguma coisa hoje. acho que vou la procurar fazer outras coisas mais uteis e praticas ateh amanha. :D</p>
</div></div></div></div></div>
        
        <p>
          
        
        </p>
        
        <p>
          
</p>
        
      </div>
      
    </div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2006/03/esperanca-ultima.html">http://www.cregox.com/blog/2006/03/esperanca-ultima.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/2006-mar-esperanca-ultima/7521">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/2006-mar-esperanca-ultima/7521</link>
          <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 05:08:15 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7521</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/2006-mar-esperanca-ultima/7521.rss">(2006 mar) Esperanca ultima</source>
        </item>
        <item>
          <title>(2014 Fev 24) Procuro endereço para receber encomendas</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>Você mora em um prédio com porteiro? Tem um familiar próximo que fica sempre em casa? Trabalha numa empresa tranqüila? Então possivelmente você nunca teve este problema.<p><a href="&lt;img%20src='/uploads/default/86/b5a706f1ff69a96a.jpg'&gt;"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/86/b5a706f1ff69a96a.jpg" width="400" height="278"></a>Quer comprar algum produto online? <b>Vai entregar aonde</b>?</p>
<p>Já adianto: o serviço de caixa postal do correios é <b>uma merda</b> e, além disso, não serve neste caso. Tem uma claúsula (10.6) escondida no contrato que diz "Não serão aceitos nas Agências de Coreios, para depósito em Caixa Postal, objetos que não forem postados na Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT". Em outras palavras: só aceitam SEDEX! E, talvez, alguns envios por correios internacionais.</p>
<p>Vamos pedir pros vizinhos / amigos próximos então! Aposto que isso funciona pra muita gente...</p>
<p>"Ah, pede pra entregarem num horário que você esteja", ok, não quer problemas / preocupações. Respeito.  
"Sim, posso ajudar claro, mas nada muito grande por que meu escritório aqui é pequeno", justo.  
"Sem problemas, mas manda tudo no meu nome por que o porteiro é chato pakas no meu prédio", paciência.</p>
<p>Pois é. Não tem solução com conhecidos. E não existe empresa que preste o serviço direito. Na verdade, só existe os correios! Se você for procurar, talvez termine encontrando uma tal de MBE, Mailbox Etc. Mas o telefone não atende. Talvez encontre a UPS, que diz trabalhar com a MBE. Mas não trabalha. Não prestam esse serviço.</p>
<p>Meu problema não é só entregar um ou outro objeto, naturalmente. Seria bom ter um único endereço para todas correspondências... Mas sim, já coloquei na checklist para próxima casa de ter um porteiro.</p>
<p></p>
<div>
<a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f586e4b0e92b6eaacf21/1409611142616/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f586e4b0e92b6eaacf21/1409611142616/1000w/" width="690" height="249"></a>
</div>
<p>
  </p>
O jeito é dar uma de brasileiro e <i>ir levando</i>, dando <i>um jeitinho</i>... <a href="http://cauecmrego.blogspot.com.br/2014/02/caminhando-para-um-horizonte-ainda.html">Fazer o que</a>? Sério, fazer o que? Alguem tem alguma idéia?</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2014/02/procuro-endereco-para-receber-encomendas.html">http://www.cregox.com/blog/2014/02/procuro-endereco-para-receber-encomendas.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/2014-fev-24-procuro-endereco-para-receber-encomendas/7502">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/2014-fev-24-procuro-endereco-para-receber-encomendas/7502</link>
          <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 05:02:43 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7502</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/2014-fev-24-procuro-endereco-para-receber-encomendas/7502.rss">(2014 Fev 24) Procuro endereço para receber encomendas</source>
        </item>
        <item>
          <title>(2006 mar) Domingo prolongado</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>desilusoes geram ilusoes para quem ainda tem esperanca. as utopias e ideias que nos movimentam, todos temos uma, de outra forma estariamos mortos. almejar conseguir por algo, uma casa, uma familia, um amigo, um amor, dinheiro, fama, fortuna... em diferentes niveis, ha sempre uma busca. e a realidade frequentemente mostra o quao dificil eh alcancar.<p>nada me aconteceu diferente desde domingo: fico em casa, estudando, durmindo, vivendo aos poucos, devagar e sempre com uma tentativa de nao exagerar nas precaucoes. as vezes espero e torco para que algo que plantei, cresca. e nao cresce. volto pra ver se precisa de algum reforco, mas parece que nem murchou, nem saiu do lugar. apenas permanece la a marca de que plantei, e nem sequer comecou a brotar.</p>
<p>plantei um pouco menos de 1 dezena de sementes, em poucos lugares, com poucos recursos e pouco "adubo". nao estou podendo aduba-las muito, no meio da seca. e nao sei em qual focar ainda. ateh agora nenhuma deu qualquer resultado pratico desejado, por mais que sei que as sementes sejam fortes, nao sei ainda qual o melhor lugar e momento para plantar.</p>
<p>uma apresenta um caminho mais "trilhavel" (tese de graduacao / doutorado), enquanto outra eh aparentemente mais simples (fazer um site "dwik"). acho que tenho tres ideias principais hoje e a terceira eh o "wikimark", o mais improvavel de acontecer, mas que possivelmente abriria caminhos para todas outras.</p>
<p>de todas ideias que ja escrevi, sementes que ja planejei no papel, elas estao listados, de uma forma ou de outra, em algum lugar da internet, entre google e wikimedia, e principalmente no meu profile do wikipedia, espalhados entre ingles ou portugues.</p>
<p>continuo progredindo lentamente em tentar entender melhor como fazer pelo menos uma funcionar, conseguir ter pelo menos um foco por um periodo de tempo, para depois partir pra proxima. nos ultimos dias tudo que tenho feito eh refletir a respeito, de dezenas de formas diferentes.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2006/03/domingo-prolongado.html">http://www.cregox.com/blog/2006/03/domingo-prolongado.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/2006-mar-domingo-prolongado/7469">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/2006-mar-domingo-prolongado/7469</link>
          <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 13:59:09 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7469</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/2006-mar-domingo-prolongado/7469.rss">(2006 mar) Domingo prolongado</source>
        </item>
        <item>
          <title>Diario de dieta (2007)</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>vou colocar o de terca aqui pra nao ficar antes do primeiro post a respeito... por causa das introducoes, no bom sentido. vai ficar um pouco baguncado como um diario, mas fica mais sensato como um blog. espero.<p>as bananas sao sempre nanicas, leites integrais, e agua sempre, o dia todo, cerca de 2L. o peixe eh o primeiro pedaco que como em anos, e um bem pequenininho.</p>
<p>2007-03-16  7h (cafe) - 4 fatias pao integral com requeijao, 500mL leite com nescau  9h30 (lanche) - 1 banana  12h (almoco) - uns 700g de beterraba, arroz, feijao, linguica, peixe a milanesa e suco de laranja  15h (lanche) - 1 banana  18h (lanche) - meio pacote bono  21h (jantar) - 42g hershey crocante</p>
<p>2007-03-13  9h (cafe) - 3 fatias pao integral com requeijao, 500mL leite integral com nescau  10h30 (lanche) - 1 banana nanica  12h (almoco) - uns 600g de beterraba, arroz, feijao, 2 coxas de frango e suco de laranja  15h (lanche) - 1 banana  18h (lanche) - meio pacote bono  20h30 ("jantar") - 7 esfihas de queijo  22h30 ("sobremesa") - 42g hershey crocante</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2007/03/diario-de-dieta_16.html">http://www.cregox.com/blog/2007/03/diario-de-dieta_16.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/diario-de-dieta-2007/7449">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/diario-de-dieta-2007/7449</link>
          <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 17:07:47 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7449</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/diario-de-dieta-2007/7449.rss">Diario de dieta (2007)</source>
        </item>
        <item>
          <title>Kawsay School</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>
      <div>
        
          <div><div><div><div><div>Adicionei uma qualificação no meu curriculum hoje (jun 2008). Me formei na "Kawsay <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/College#United_Kingdom">School</a>", entre jan de 2005 e jan de 2006. O nome eu inventei, misturando significados do idioma <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Quechua_language">Quíchua</a>, falado pelos incas. Traduzindo: "Escola da Vida".<p>Afinal, ainda não consegui fazer um <a href="http://www.ets.org/toefl/">toefl</a>, mas já fiz um simulado e tenho um bom score (sem estudar, e sem praticar inglês por pelo menos um ano, fiz 560 de 640, suficiente para ser aceito em basicamente qualquer universidade). E similarmente, se existisse uma forma de me certificar em Tecnologia da Informação, eu certamente teria também uma nota excelente.</p>
</div></div></div></div></div>
        
        <p>
          
        
        </p>
        
        <p>
          
</p>
        
      </div>
      
    </div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2008/06/kawsay-school.html">http://www.cregox.com/blog/2008/06/kawsay-school.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/kawsay-school/7446">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/kawsay-school/7446</link>
          <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 14:14:28 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7446</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/kawsay-school/7446.rss">Kawsay School</source>
        </item>
        <item>
          <title>Diario de dieta (março de 2007)</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>
      <div>
        
          <div><div><div><div><div>nao venho postando no blog por varios motivos (conexao, vontade, razao, conteudo, e mais). na falta de um, aparece outro. bem, hoje volto a postar pelo mesmo motivo que comecei um blog: falta de lugar melhor para certas anotacoes. no caso, agora, uma anotacao diaria do que comi, por recomendacao de uma nutricionista. vou fazer a tentativa. o primeiro dia que anotei foi 1 dia depois de ter falado com ela, ou seja, dia 13. mas anotei sem internet e mais tarde transcrevo.<p>2007-03-14  7h (cafe) - 3 fatias pao integral com requeijao, 500ml leite com nescau  9h30 (lanche) - 1 banana  12h (almoco) - aprox 600g: beterraba, arroz, feijao, bisteca, carne moida, ervilha e suco de laranja  15h (lanche) - 1 banana  18h (lanche) - meio pacote bono  21h ("jantar") - meio pacote bisnaguinha com yoyo cream</p>
</div></div></div></div></div>
        
        <p>
          
        
        </p>
        
        <p>
          
</p>
        
      </div>
      
    </div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2007/03/diario-de-dieta.html">http://www.cregox.com/blog/2007/03/diario-de-dieta.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/diario-de-dieta-marco-de-2007/7424">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/diario-de-dieta-marco-de-2007/7424</link>
          <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 02:36:19 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7424</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/diario-de-dieta-marco-de-2007/7424.rss">Diario de dieta (março de 2007)</source>
        </item>
        <item>
          <title>Eli-ipsa (totalmente desatualizado)</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>
<b>edicao 2010-11-29</b>  
<b>
</b>  
<p>Pois bem, como estava falando com o Fernando nos comentarios abaixo, vale uma revisao do texto. Nada alterei abaixo, mas hoje penso diferente do curso. Visitei la novamente. Eles mudaram de sede, aumentaram o espaco, mas continua a mesma coisa.</p>
<p>  
</p>
<p>Diferente de antes, nao acho mais que seja uma experiencia valida para qualquer um. Digo ainda mais: foi uma experiencia que valeu pra mim provavelmente pelo momento que eu estava passando na vida onde procurava por confirmacoes do que eu pensava e vi que, pelo menos, tinha um monte de louco parecido. Entao na epoca me identifiquei muito com a filosofia pregada, tirando o fanatismo como ja disse. Mas eu mudo muito rapido e hoje ja nao me identifico quase nada.</p>
<p>  
</p>
<p>Enfim, este post foi um ato falho. Qualquer dia escrevo um substituto e coloco um link aqui.</p>
<p>  
</p>
<p>E como nao gosto de apagar o que escrevo, mantenho o original abaixo.</p>
<p>  
</p>
<p>  
</p>
<a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf9a/1409611143626/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf9b/1409611143627/1000w/" width="206" height="107"></a>Cerca de 1 ano atras fiz um curso de filosofia, que tambem eh uma religiao disfarcada e termina pregando um certo fanatismo. Mas eles tambem tem informacoes gerais sobre questoes da vida organizadas de uma forma extremamente interessante. De la pra ca tentei convencer pessoas proximas a simplesmente ir la visitar e conhecer. Ninguem jamais foi.<p>Naturalmente eu nao insisti muito, afinal eh algo que so funciona se a pessoa realmente quer. E sei muito bem que cada um tem seu tempo pra questionar sobre a propria vida, e muitos preferem nem jamais passar por isso.</p>
<p>Mas sempre que indico o lugar, por qualquer motivo que seja, termino recomendando que visite o site que hoje eh <a href="http://www.eli-ipsa.org/">www.eli-ipsa.org</a> e aviso que a pagina eh muito mal feita, ruim, e nada atrativa. Entao resolvi escrever um pouco melhor a respeito e dai passarei a indicar este meu relato primeiro, para tentar diminuir o choque. Afinal, eu acho que se eu tivesse visto o site antes de ir la visitar, eu nao teria ido. Termina sendo ate um tanto contraditorio.</p>
<p>As organizacoes similares tambem nao sao muito boas: eh um grupo que se assemelha muito ao <a href="http://www.scientology.org/">cientologistas</a> (aquela "ciencia" altamente controversa a qual Tom Cruise, Katie Holmes e John Travolta sao "membros") e ao <a href="http://www.provida.org.br/">pro-vida</a> (que foi o curso original iniciado pelo mesmo Celso Charuri). A grande diferenca eh o que gostaria de citar aqui. Eli-ipsa fornece o curso gratuitamente. Simples. Muda todo o conceito.</p>
<p>O curso tem formato de palestra com somente 1 palestrante durante a semana inteira, cerca de 3 a 4 horas por dia comecando aproximadamente as 20h00. Para avancar para o proximo modulo semanal do curso precisa antes ter presenciado todo o modulo atual. No total sao 3 modulos gratuitos: "basico 1", "basico 2" e por fim "introducao". O nome do terceiro modulo se da pois os modulos seguintes so podem ser feitos por quem for convidado, apos uma sequencia de aproximadamente 15 reunioes chamadas preceptorias.</p>
<p><a href="http://lmgtfy.com/?q=pro-vida+eli-ipsa">Existe informacao suficiente na internet</a> com relacao a tudo o que envolve as discussoes e controversias sobre o assunto, sao tratados assuntos de exoterismo, piramides (como a porcaria do site sugere), energia, dimensoes... Mas o principal assunto eh a mente humana, e este eh o mais interessante. Ainda que possa ter todo tipo de falha cientifica, a logica e a forma como tudo que eh dado se amarra eh muito boa. E as falhas, que certamente existem, nao chegam nem perto de coisas como a <a href="http://www.whatthebleep.com/">porcaria do JZ Knight</a> que simplesmente fogem a toda ciencia das ultimas decadas, apesar de parecer fazer sentido.</p>
<p>Isso acontece evidentemente por que tudo isso, incluindo <a href="http://www.skepticsannotatedbible.com/gen/1.html">a Biblia</a>, possui alguma coisa que realmente faz muito sentido, mas que ainda faltam palavras para descrever, e, portanto fica sempre faltando elementos para fechar a logica de tudo que nos cerca, pra explicar o nosso universo e conseguirmos entende-lo.</p>
<p>Bem, o maior problema do curso eh que ele nao pode ser feito quando bem entende. Como eh gratuito e os recursos do grupo eh pequeno eles oferecem eventualmente. Do que observei, em 2009, devem ter tido 3 vezes no ano. Precisa telefonar la ou verificar os horarios no site. Motivo este pelo qual recomendo entrar no site. E exclusivamente pra isso!</p>
<p>Em resumo, se tiver sorte de pegar uma epoca em que estao oferecendo o curso, experimente. De uma chance de conhecer ao vivo. E me conta como foi depois. Pra mim foi muito elucidativo, e divertido enquanto durou, ao longo de poucos meses. Basta ir de cabeca aberta e nao se deixar levar pelo fanatismo implicito.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2009/10/eli-ipsa.html">http://www.cregox.com/blog/2009/10/eli-ipsa.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/eli-ipsa-totalmente-desatualizado/7422">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/eli-ipsa-totalmente-desatualizado/7422</link>
          <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 01:34:07 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7422</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/eli-ipsa-totalmente-desatualizado/7422.rss">Eli-ipsa (totalmente desatualizado)</source>
        </item>
        <item>
          <title>O pesadelo de ter celular em sao paulo</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>o link do titulo eh sobre a reclamacao que deu origem a este post. acho que desta vez nem vou colocar fotinhos...<p>sinceramente, eu preferia que nenhuma operadora existisse! talvez a melhor coisa para parar de me frustrar com os descabimentos desta cidade eu devesse afinal me mudar pra outra cidade ou pais, mas infelizmente isso nao eh tao facil quanto eu gostaria. entao ca estou, relatando mais um problema que gosto de crer que nao devia existir.</p>
<p>apesar dos esforcos, e eu admito que a <a href="http://www.reclameaqui.com.br/indices/4421/vivo-celular">Vivo</a>, por tudo que observei, tem demonstrado bastante esforco em melhorar atendimento e suporte nos ultimos meses ao longo deste ultimo ano, ao contrario do que tenho visto na <a href="http://www.reclameaqui.com.br/indices/7712/claro">Claro</a> e na <a href="http://www.reclameaqui.com.br/indices/2852/tim-celular">TIM</a> que, apesar dos melhores indices, parecem estarem piorando, todas elas sao ultimamente imprestaveis hoje. bela novidade pra quem mora aqui em sampa, ne? da <a href="http://www.reclameaqui.com.br/indices/1492/oi-telefonia-velox-etc">Oi</a> nem comento pq enquanto fui cliente no comeco do ano eles nao tinham sequer cobertura. pra quem nao conhece, existe tambem a <a href="http://www.reclameaqui.com.br/indices/10637/aeiou-unicel-do-brasil-telecomunicacoes-ltda">Aeiou</a>, a qual ainda deverei me aventurar eventualmente.</p>
<p>uma breve olhada no site <a href="http://www.reclameaqui.com.br">reclameaqui</a> revela que, realmente, operadora de telefone eh extremamente cobrada, e nenhuma consegue corresponder a expectativa minima basica. tambem no <a href="http://www.procon.sp.gov.br/reclamacoes.asp?ano=2008">PROCON</a> nenhuma operadora sai bem na fita, mas la o site da muito pouca informacao. basicamente existe so um PDF.</p>
<p>procuro me imaginar no lugar das pessoas que estao tentando fazer isso funcionar. ligar para reclamar com uma operadora eh incomparavelmente mais facil do que pra qualquer outra empresa. afinal a ligacao eh gratuita do proprio celular. o contato eh muito proximo, entao terminam surgindo muito mais questionamentos.</p>
<p>mas qual eh a dificuldade real em atender esses questionamentos? qual o grande problema de aumentar a transparencia? por que nao conseguem fazer sistemas automatizados que funcionem sem tantos problemas?</p>
<p>adoraria ter uma chance de trabalhar em uma empresa dessas e sentir de perto se nada pode ser feito mesmo, ou se eh pura negligencia / ignorancia. por que hoje nao consigo ver motivo algum, apesar de todos pesares, pra o servico ser tao ruim. sinceramente chego ate mesmo a acreditar que em 6 meses eu seria capaz de melhorar muito tudo isso, se tivesse a oportunidade pra tanto.</p>
<p>afinal, a <a href="http://www.reclameaqui.com.br/indices/870/sky">sky demonstra que eh possivel ter um bom indice</a>, entao deve ter algo que possa ser feito para fazer o sistema de atendimento e automatizacao das operadoras de telefonia funcionar direito.</p>
<p>por exemplo, tem muita informacao indisponivel pro atendente, sobre o cliente. tai o primeiro ponto a atacar: deixar tudo relacionado ao cliente disponivel pra qualquer atendente. melhorar o sistema de dados seria uma prioridade. outra sao as politicas de atendimento, ou o excesso de regras. o atendente geralmente nao pode fazer coisa alguma. desnecessario. se precisa de um filtro de triagem para eliminar clientes que gostam de reclamar a toa, otimo - basta aplicar o filtro a ESSES, nao a TODOS. novamente, sistema de dados.</p>
<p>outro ponto: protocolo de atendimento. muito bonito seguir <a href="http://www.anatel.gov.br/hotsites/smp/atendimento.htm">o regulamento</a> da <a href="http://www.anatel.gov.br">ANATEL</a> em ter um protocolo para cada atendimento para poder identificar cada conversa feita. mas isso deveria ser feito para evitar a necessidade de tantas reclamacoes repetidas, e eh algo que nao esta funcionando. os protocolos enviados por SMS deveriam conter um descritivo do que foi conversado e, da mesma forma, de novo, o sistema de dados deveria disponibilizar isso para o atendente. sempre. o codigo do protocolo eh o que menos interessa pras duas partes!</p>
<p>sao questoes tao basicas que simplesmente nao consigo entender o que acontece para serem completamente ignoradas e ultimamente desestimuladas. pelo menos eh o que me parece.</p>
<p>mais um ponto critico, tarifas. existe um valor ja fixado por minuto. claro que existe, eh basicamente toda fonte de renda e essencial saber qual esse valor para poder repassar pro cliente. mas ao enves de dizer qual o valor, inventam promocoes e diversas formas para enganar e, principalmente, tentar lucrar atravez da desinformacao. tentar nao, conseguir. mas ate que ponto esse lucro eh valido? a longo prazo, de que isso adianta? afinal, nao seria melhor lucrar fazendo o negocio direito sem confusao? nao diminuiria consideravelmente gastos com atendimento, juridico, consertando os problemas que isso causa? eu duvido muito que seja valido e acho que seria facil, tendo as contas em mao, demonstrar isso, e como lucrar mais tomando medidas que agradem os clientes. ate acredito que algumas pessoas busquem isso, e vejo as tentativas. mas por muitas vezes parece que sao medidas mais para continuar iludindo do que efetivamente melhorando.</p>
<p>talvez tambem isso seja culpa do ponto mais critico, funcionarios. os atendentes tem, frequentemente, medo de perder o emprego por fazerem algo "errado" como atender ao maximo 1 unico cliente. afinal, eles tem quotas e devem atender o maximo de clientes para reduzir o numero de nao-atendidos, como se isso fosse algo bom. ou talvez nao tenham quotas nem incentivo algum para atender direito. seja la o que for, a grande parte de todos, e olha que eu me comunico muito com varios de todas operadoras, e tenho uma paciencia que a maioria nao tem para ir ate o final, e nao me exalto em sair xingando ou indignado por falhas do sistema ou do atendente, sao completamente ineficazes. nao atendem a solicitacao que, no meu caso, eh sempre de algo que o sistema falha em fazer automaticamente ou nem tem a opcao. mas isso nao eh um problema que se resolve simplesmente tendo mais funcionarios, qualificando melhor ou pagando mais. precisa primeiro resolver todos pontos acima e depois ver qual seria o proximo gargalo.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2009/10/o-pesadelo-de-ter-celular-em-sao-paulo.html">http://www.cregox.com/blog/2009/10/o-pesadelo-de-ter-celular-em-sao-paulo.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/o-pesadelo-de-ter-celular-em-sao-paulo/7421">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/o-pesadelo-de-ter-celular-em-sao-paulo/7421</link>
          <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 01:34:06 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7421</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/o-pesadelo-de-ter-celular-em-sao-paulo/7421.rss">O pesadelo de ter celular em sao paulo</source>
        </item>
        <item>
          <title>Minha carreira (ainda bastante atual)</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>
<a href="http://www.imdb.com/title/tt0109830/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf93/1409611143625/1000w/" width="320" height="98"></a>comecei fazendo coisas que adoro: programando em computadores, pesquisando novas tecnologias, estudando situacoes ineditas. la pra 1996 tive meu primeiro emprego em carteira, como estagiario num laboratorio de informatica. e ja estava desde entao tentando programar, mesmo sem necessidade.<p>10 anos depois, 2006, ja estava exaurido de programar. a carreira que eu tinha "escolhido" de programador ja estava ruim. nunca faltou trabalho nesta area, mas tem varias questoes. a primeira eh que nao consegui mais avancar: nem fazer coisas novas, nem ganhar mais... enfim, um grande nada. fiquei estagnado na mesma profissao por muito tempo e, pra piorar, sempre recebendo estimulos de que eu poderia fazer mais do que aquilo.</p>
<p><a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf94/1409611143625/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf95/1409611143625/1000w/" width="227" height="320"></a>por "programador" entenda um trabalho semi-escravo sem horario de produzir linhas de codigo para programas, os softwares de computador que fazem os mesmos funcionarem. por demais vezes tambem requerem criatividade logica, mas por outras nem isso, pois ja esta tudo definido, so precisa fazer funcionar exatamente de um certo jeito. mesmo qdo requer a tal criatividade, eh para resolver problemas tecnicos repetitivos.</p>
<p>talvez por isso cansei de escrever como sei escrever, "direitinho" e bonitinho com maiusculas e acentos...</p>
<p>mas computacao e programacao sao coisas distintas. eu preciso variar independente de tudo, fazer outras coisas. mesmo assim, nunca reneguei computadores. continuo adorando e vou continuar na area mesmo sem trabalhar com isso.</p>
<p>a unica chance que vejo hoje de conseguir programar seria faze-lo de outra forma completamente diferente do que vinha fazendo, senao simplesmente nao consigo mais. meu corpo luta contra isso, e ja tive todos sintomas de que isso vinha me fazendo muito, mas <a href="http://www.cregox.com/cauecmrego/2006/06/recurrent-corneal-epithelium-erosion.html">muito mal mesmo</a>.</p>
<p><a href="http://picasaweb.google.com/caue.rego/Nordeste2009"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/48/bef30bed43c86194.jpg" width="144" height="144"></a>setembro passado foi a primeira vez na vida que <a href="http://picasaweb.google.com/caue.rego/Nordeste2009">viajei de ferias</a>. passei este ano inteiro sem mexer com programacao. comecei a namorar pela primeira vez por mais de 1 mes, viajamos outras vezes juntos em fins de semana. nada disso "ajudou" meu cerebro permitir sequer se concentrar para programar. tentei por duas vezes focar so nisso, pude esquecer de todo resto. uma foi para coisas necessarias na empresa e outra para um projeto de jogos completamente desnecessario e que eu antigamente adoraria estar fazendo. foi tudo completamente em vao. nao saiu 1 linha de codigo.</p>
<p>nao me animo a programar o que todo mundo ja fez, faz, ou esta disposto a fazer. acho que se eu ainda for escrever algo somente sera na direcao de inteligencia artificial e <a href="http://singularity.org/">singularidade</a>. mas nao estou caminhando nesta area e no Brasil jamais teria suporte pra isso. pior nos EUA ou outro pais, onde estaria competindo com os melhores e no mundo. logo assumo que nao passa de mais um entre tantos outros devaneios que tenho.</p>
<p><a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf96/1409611143626/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf97/1409611143626/1000w/" width="320" height="189"></a>minha vontade continua sendo (desde crianca, qdo "sonhava" em fazer jogos) trabalhar com o que considero a ultima palavra em entretenimento e informacao. jogos eletronicos e filmes. <a href="http://warcraft.moviechronicles.com/2009-10/robert-rodat-penning-world-of-warcraft-movie/">talvez uma mistura dos dois</a> que ainda nao existe e/ou nunca venha a existir. mas tambem nao vejo ainda um caminho pra conseguir fazer algo nesse sentido. afinal jamais consegui ganhar mais do que U$100 trabalhando em qualquer das duas areas. duvido muito que seja algo que vou poder fazer algum dia.</p>
<p>enquanto nao consigo fazer nada disso meu rumo continua sendo o da fadada "tecnologia da informacao" (nunca vi tantos Analistas de Sistemas antes) e ainda perigosamente muito proximo de programacao. afinal, quem esta contente com a propria carreira, ne?</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2009/11/minha-carreira.html">http://www.cregox.com/blog/2009/11/minha-carreira.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/minha-carreira-ainda-bastante-atual/7420">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/minha-carreira-ainda-bastante-atual/7420</link>
          <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 01:34:06 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7420</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/minha-carreira-ainda-bastante-atual/7420.rss">Minha carreira (ainda bastante atual)</source>
        </item>
        <item>
          <title>Prefeitura de sao paulo</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>a historia eh simples: hoje veio a prefeitura "podar" arvores aqui perto de casa. fui tentar entender por que estavam fazendo isso. procurei no site, enviei uma "solicitacao", recebi um e-mail e respondi com o relato de hoje. estou aqui apenas "catalogando" isso.<p><a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf8f/1409611143625/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf90/1409611143625/1000w/" width="400" height="300"></a>  a observacao que fiz nessa solicitacao foi a seguinte:</p>
<p>hoje estao cortando, de novo, as arvores do canteiro entre a Thomas Carvalhal e a 23. gostaria de saber: por que? afinal, as arvores ali sao muito bem vindas por dezenas de motivos, incluindo a funcao de isolantes acusticos do barulho que faz a 23. e nao existem sequer cabos nem postes nas proximidades! aguardo retorno. obrigado.</p>
<p>--  tentei ligar no 156, me encaminharam para subprefeitura da Se no 3397-1200, de la me encaminharam para subprefeitura da Vila Mariana no 3397-4100 e de la para uma outra subprefeitura desconhecida no 3396-1340, responsavel pelas podas de arvore. la me informaram que o engenheiro Marcelo deveria estar no local e poderia esclarecer minhas duvidas, ou que eu ligasse novamente mais tarde quando ele retornasse. fui no local encontrei somente o engenheiro Ricardo que disse que o Marcelo realmente era o responsavel mas nao estava mais la.</p>
<p>com o Ricardo percebi que a poda esta sendo feita sem que ele saiba por que. disse que possivelmente alguem fez o pedido, e que estao limpando tambem por motivos de seguranca, para evitar que sirva de moradia para desabrigados e consequentemente diminuir assaltos registrados na area. isso eh bem verdade e pode ser que funcione, mas nao justifica. isso nao resolve o problema e cria diversos outros. as arvores precisam ser cuidadas, realmente, e o Ricardo parecia estar disposto a fazer isso. mas disse que o Marcelo proibia, e nao sabe por que. a ordem era "podar" e "arrancar tudo".</p>
<p>voltei a ligar na subprefeitura desconhecida e nao consegui encontrar o Marcelo. a atendente que nao se identificou (eu tambem nao perguntei o nome, mas me identifiquei) nao apresentava a menor disposicao de ajudar ou esclarecer e, no fim, desligou na minha cara. fez tudo para que eu nao entrasse em contato direto com o engenheiro, talvez a pedido do proprio. nao quero acusar sem saber, mas tudo indica que esse tal de Marcelo esta sendo negligente ou talvez, no minimo, seguindo ordens de alguem que esta tentando remediar situacoes ao enves de consertar. espero de verdade estar redondamente enganado.</p>
<p>entendo essas atitudes, sei que provavelmente muita gente liga la com reclamacoes repetidas e desnecessarias. deve ser bem cansativo. mas nada disso justifica. afinal, eu estou apenas pedindo informacoes e esclarecimentos para tentar chegar num consenso, como qualquer prefeitura deveria estar sempre disposta a fazer. eh pra isso que existem e pra isso que sao pagos os impostos.</p>
<p>talvez a poda seja realmente necessaria e nao tenha forma melhor de fazer por problemas de custo. talvez nao. mas a questao que estou levantando eh que nada disso esta informado. dificil entender por que esta sendo feito e bastava, pra isso, ter um sisteminha aonde o engenheiro responsavel descrevesse os pontos principais para logo no 156, ou mesmo na internet, ja pudessemos acompanhar o que esta sendo feito e por que!</p>
<p>mas sinceramente acho que neste caso nao havia necessidade alguma e o trabalho esta sendo a toa e apenas para mostrar servico pra quem pediu. se o trabalho fosse de seguranca, iluminacao deveria vir antes. policiamento depois. so muito pro final culpar as arvores. se o trabalho fosse de limpeza, bastava limpar e cuidar, nao cortar tudo fora. se o trabalho eh pra evitar deslizamento, novamente, bastava limpar, ou plantar mais.</p>
<p>posso juntar quantas assinaturas julgar necessario de gente que mora aqui e apoia que nao sejam podadas da forma como estao sendo as arvores e todo o canteiro aqui da frente. apenas gostaria antes de saber por que esta sendo feito deste jeito e nao fazer o que estou condenando: trabalho a toa.</p>
<p>2009/11/11 </p>
<p>Prezado(a) Caue C M Rego</p>
<p>Em atenção a sua Solicitação de número 8794523, referente ao assunto Jardinagem (poda, corte mato), informamos que ela foi encaminhada para Subprefeitura Vila Mariana. </p>
<p>Se desejar consultar ou enviar novas solicitações, utilize o SAC através dos sites:</p>
<p>http://www.prefeitura.sp.gov.br</p>
<p>http://sac.prefeitura.sp.gov.br</p>
<p>ou pelo telefone 156.</p>
<p>Obrigado por usar nosso Serviço!</p>
<p>SAC - Sistema de Atendimento ao Cidadão</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2009/11/prefeitura-de-sao-paulo.html">http://www.cregox.com/blog/2009/11/prefeitura-de-sao-paulo.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/prefeitura-de-sao-paulo/7418">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/prefeitura-de-sao-paulo/7418</link>
          <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 01:34:06 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7418</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/prefeitura-de-sao-paulo/7418.rss">Prefeitura de sao paulo</source>
        </item>
        <item>
          <title>Visto de turista pros eua recusado pela 2a e ultima vez</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>Tive hoje (abril de 2010) meu pedido de visto de turista negado, de forma completamente indevida.<p>Apenas quero relatar aqui dois pontos:</p>
<p>- o consulado nao mais guarda volume algum e todo tipo de equipamento eletronico, incluindo o chaveiro do alarme de carro, ou objetos pontudos / cortantes, como tesoura de unha, sao expressamente proibidos. Como sempre o servico ficou tercerizado na rua, logo em frente, na faixa de R$2 a 10 tem guarda volumes.</p>
<p>- a impressao da confirmacao do DS-160 eh obrigatoria, com o codigo de barras e a foto visiveis. Antes de abril isso nao existia.</p>
<p>De resto, sao observacoes que fiz antes e, principalmente, depois.</p>
<p>Para quem entende ingles recomendo fortemente prestar muita atencao <a href="http://brasilia.usembassy.gov/index.php?itemmenu=86&amp;submenu=107&amp;action=ask.php">neste link</a>.</p>
<p>O que consta no <a href="http://www.embaixada-americana.org.br/index.php?action=materia&amp;id=8188&amp;submenu=consular.php&amp;itemmenu=183">link em portugues</a> sobre o assunto, entre outros links brazucas, nao chega nem perto do link em ingles acima.</p>
<p><a href="http://comprar-vender.mfrural.com.br/detalhe.aspx?cdp=38148&amp;nmoca=feiras-exposicoes-leiloes-convencoes-visto-eua-americano-com-urgencia-em-todo-brasil">Aqui</a> tem uma empresa que recomendo para consultoria e varias dicas nas respostas as perguntas.</p>
<p>Em suma, voce tem que se preocupar basicamente em manter a tranquilidade e falar tudo de forma mais sincera possivel. Os entrevistadores sao treinados para detectar mentira e tem todo apoio da policia brasileira e governo para identificar qualquer coisa que voce possa estar mentindo alem de tudo.</p>
<p>Mas sao longe de serem perfeitos, portanto ser bastante conciso e preciso em relatar motivos pelos quais voce proprio acreditaria se ouvisse voce dizendo que nao pretende ser um imigrante de forma nenhuma sao o ponto principal. Tom de voz, olhos nos olhos, nervosismo, isso tudo conta muito mais que qualquer documento.</p>
<p>Se o entrevistador pede documento eh por que quer confirmar valores para te dar uma chance ou para validar informacoes que ele desconfia, nem sempre sobre o que voce disse, mas sobre o que ele tem na tela tambem.</p>
<p>90% dos vistos sao aprovados, conforme <a href="http://veja.abril.com.br/idade/exclusivo/perguntas_respostas/vistos-eua/index.shtml">dados fornecidos pela veja</a> portanto basta tomar o cuidado de nao inventar moda.</p>
<p>Se voce tem poucos vinculos convencionais, como carros, imoveis, dinheiro, etc, familia, cursos, isso tudo que vivem falando por ai, eh essencial se comportar de forma a demonstrar diversos outros tipos de vinculos e dissertar sobre tudo que voce imagina que seja um forte argumento que te faca voltar ao pais. Muitas vezes o entrevistador nao fara essas perguntas, pois eles se restringem bastante as perguntas comuns.</p>
<p>Como ultima recomendacao, se voce tiver a opcao de escolher a cabine, escolha quem voce sentir que sera mais facil. Analise as pessoas na frente e como o entrevistador se comporta. Nao eh como tirar carta de motorista, eles sao muito mais profissionais, mas ainda existe diferenca e bater santo no meio disso tudo.</p>
<p>Tem ainda um <a href="http://www.embaixada-americana.org.br/index.php?action=materia&amp;id=2176&amp;submenu=107&amp;itemmenu=86">FAQ que compensa ver</a>, e por fim a <a href="http://www.embaixada-americana.org.br/index.php?action=materia&amp;id=2170&amp;submenu=107&amp;itemmenu=86">lista de documentos</a>.</p>
<p>edit: 2009-04-26</p>
<p>Tirado de um <a href="http://comprar-vender.mfrural.com.br/detalhe.aspx?cdp=38148&amp;nmoca=feiras-exposicoes-leiloes-convencoes-visto-eua-americano-com-urgencia-em-todo-brasil">link ja mencionado acima</a>. Acho que a resposta a seguir diz muito a respeito do processo e do que "vinculos" quer dizer. Ainda que quando alguem ta fazendo doutorado / mestrado tambem seja considerado um vinculo forte mesmo sem envolver dinheiro, aparentemente, no fundo eh o ponto principal. Afinal, quem vai querer trabalhar lavando prato se ja tem a vida boa no pais de origem?</p>
<p>Pergunta:  08/03/2010 15:45 Ola, ganhei de presente uma viagem para disney, mas meu visto foi negado (...). posso dar entrada de novo para tentar pela segunda vez tirar o visto? ou devo esperar um tempo? obrigada.</p>
<p>08/03/2010 17:22 Gabriele, a primeira pergunta que o oficial consular fará será: - o que mudou na sua vida financeira desde sua ultima entrevista? se nada mudou terá novamente o visto negado. (...) A lei de imigração americana requer que o Oficial Consular considere todo solicitante como um imigrante em potencial até que se prove o contrário. precisará comprovar que retornara ao Brasil após sua viagem, para que os vistos sejam concedidos , para isto, deve comprovar que possuem residência permanente e fortes vínculos sócio-econômicos e profissionais capazes de trazê-los de volta ao Brasil.</p>
<p>A resposta foi da Helena, a quem recomendo altamente caso voce esteja em duvidas sobre visto de turista:  Kosloski Consultoria em Vistos   (11) 4347-7847 (11) 9884-0500   Miami (305) 810-8215   helena@kosloski.com.br   <a href="http://www.kosloski.com.br%20">http://www.kosloski.com.br</a></p>
<p>Acabei de conseguir falar com ela no telefone, e ela ja esclareceu tudo para mim por que meu visto foi negado: tenho dois parentes vivendo la, e sao 2 imigrantes ja na familia. Ainda nao sao cidadaos entao nao podem fazer green card para mim, entao tudo que posso fazer eh esperar, ou descolar uma renda de uns R$100 mil por ano, uns filhos por aqui, vinculos fortissimos. Simples assim.</p>
<p>Caso encerrado.</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2010/04/visto-de-turista-pros-eua-recusado-pela.html">http://www.cregox.com/blog/2010/04/visto-de-turista-pros-eua-recusado-pela.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/visto-de-turista-pros-eua-recusado-pela-2a-e-ultima-vez/7416">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/visto-de-turista-pros-eua-recusado-pela-2a-e-ultima-vez/7416</link>
          <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 01:34:05 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7416</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/visto-de-turista-pros-eua-recusado-pela-2a-e-ultima-vez/7416.rss">Visto de turista pros eua recusado pela 2a e ultima vez</source>
        </item>
        <item>
          <title>Votos nulos sufragados nao interferem no resultado, diz TSE</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>Por que não devemos votar nulo<p>Antes de tudo, tenho a natural aversão política que todos nós brasileiros somos treinados a ter. Não tenho medo dela. Acredito ser bem informado suficiente para isso. Mas também não sou especialista e jamais pretendo ser. Acho que quem faz política, por estranho que possa parecer, tem boa intenção em excesso. Excesso. "De boa intenção o inferno está cheio".</p>
<p>Assim como todo mundo, gosto de novidades. Quero ver o mundo melhorar quando está ruim, e talvez piorar quando está bom (e talvez não esteja bom há milênios). Mas desconfio que votar ou se candidatar <b>nunca</b> serviram para contribuir nessas mudanças.</p>
<p>Bem, clique no link do título. Sim, é um PDF, sinto muito. Mas <b>leia</b>. Entendeu algo?</p>
<p></p>
<div><a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf79/1409611143109/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf7a/1409611143109/1000w/" width="320" height="200"></a></div>Concordo que é complicado, mas <a href="http://www.tse.gov.br/eje/html/bieje.html">me parece</a> que o TSE tem uma forte tentativa de informar. Sair do linguajar complicado deles e tentar atingir o povo diretamente. Como disse, não sei se realmente é isso. Mas me parece bastante. Ao contrário da crença popular. Realmente prefiro acreditar que os 13 (na foto falta 1) do TSJ ao lado sejam somente infelizes que tentam balancear suas decisões superiores para o bem de todos. E sendo assim, fornecem sua pequena contribuição para manter essa massa humana no mesmo caminho de sempre. Sem maiores novidades. Nada pessoal. Eles apenas fazem parte do sistema. Eu também faço.<p><a href="http://www.clicrbs.com.br/diariocatarinense/jsp/default.jsp?uf=2&amp;local=18&amp;section=Pol%EDtica&amp;newsID=a3047161.htm">Aqui tem um outro link</a> com palavras mais cotidianas. Mais fácil de entender, mas com muito menos credibilidade, ainda que certamente muito mais valor que meu blog de 17a categoria.</p>
<p>Resolvi na minha falta de sono de hoje de manhã tirar <a href="http://www.google.com/search?q=nulo%20porra&amp;ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;num=30&amp;hl=en&amp;safe=off&amp;tbs=qdr:y">esta minha dúvida</a> de uma vez por todas. Se realmente <b>votar nulo</b> é diferente de branco, e se realmente representa uma possibilidade de mudança mais imediata. Evidentemente, descobri que <b>não</b>.</p>
<p>E por que devemos votar nulo</p>
<p>Tradicionalmente eu simplesmente aceitaria isso e pararia de votar nulo. Mas aqui entra esta diferença no que sinto sobre a realidade... E a forma de pensar que existe em outros países termina me contaminando um pouco.  
</p>
<p>  
</p>
<p>Diferente do que o povo deste país está acostumado, <b>voto</b>, em qualquer grau, como por exemplo num "abaixo assinado", não tem valor algum a menos que esteja sendo representado por gente disposta a brigar pelo que escreve. E, como todos nós sabemos, basicamente nenhum brasileiro é disposto a pegar em armas pra isso. Digo armas apenas como exemplo extremista. Somos um povo pacifista por natureza. Literalmente. Existem, claro, as excessões que simplesmente provam a regra.</p>
<p>  
</p>
<p>E isso não é ruim ou bom, é apenas uma característica a se considerar.</p>
<p>  
</p>
<p>Independente do que está escrito, é natural que se uma votação acabasse com um número significativo de votos nulos, a imprensa traria isso a tona. Num país diferente isso seria suficiente para uma revolução armada. Aqui, isso vai depender das relações da imprensa com o governo atual ou com o próximo, no caso das eleições. Afinal, neste país, a imprensa divide o mandato com o governo. Ou melhor, o comando. Não é?</p>
<p>  
</p>
<p>Não.</p>
<p>  
</p>
<div>
<a href="http://blog.uncovering.org/archives/upload/2007/2007051900_blog.uncovering.org_tecnologia_hitchhikers_galaxy_marvin2.jpg"><img src="http://blog.uncovering.org/archives/upload/2007/2007051900_blog.uncovering.org_tecnologia_hitchhikers_galaxy_marvin2.jpg" width="" height=""></a>Imprensa é reflexo do povo. Governo é feito pelo povo. Por todos nós. Isso é muito mais complicado de entender do que pode parecer. Não tenho a pretensão de explicar ou esclarecer. Aqui, apenas relato. Nem sei por que.</div>
<p>  
</p>
<p>A verdade é que ninguém aqui dentro ou lá fora pode dizer ao certo o que aconteceria. O mais provável, claro, nada. Mas prefiro gastar meu "valioso" voto obrigatório nesta única possível tentativa de mudança mais brusca do que continuar na dancinha de milenios.</p>
<p>  
</p>
<p>A bem da verdade, só acredito numa força capaz de trazer novidades eficazmente boas, e por isso continuo insistindo em investir minha vida na tecnologia. E agradeço a todos políticos e apolíticos que apoiem isso. Mesmo sem entender. Mesmo se só por fé.</p>
<p>  
</p>
<p>Quanta baboseira junta pra vender o próprio peixe</p>
<p>  
</p>
<p>Também acho. Desculpem. 1 hora escrevendo lixo me cansa também. Parei.</p>
<p>  
</p>
<p>Só mais uma imagem clássica para economizar palavras e fechar o assunto:</p>
<p>  
</p>
<div><a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf7b/1409611143109/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f587e4b0e92b6eaacf7c/1409611143109/1000w/" width="300" height="300"></a></div>
<p>  
</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2010/10/votos-nulos-sufragados-nao-interferem.html">http://www.cregox.com/blog/2010/10/votos-nulos-sufragados-nao-interferem.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/votos-nulos-sufragados-nao-interferem-no-resultado-diz-tse/7413">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/votos-nulos-sufragados-nao-interferem-no-resultado-diz-tse/7413</link>
          <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 01:34:04 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7413</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/votos-nulos-sufragados-nao-interferem-no-resultado-diz-tse/7413.rss">Votos nulos sufragados nao interferem no resultado, diz TSE</source>
        </item>
        <item>
          <title>Problemas de Lógica</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              
<div><div>Hoje, por acaso, vi um <a href="https://twitter.com/#!/lucasradaelli/status/139737140727779328">tweet do Lucas Radaelli</a> com um <a href="http://www.twitlonger.com/show/ebtufi">desafio de lógica</a> e terminei lembrando de um outro sobre <a href="http://www.cregox.com/cauecmrego/2007/06/penachos-de-ouro.html">penachos de ouro que postei anos atrás</a> e deixei sem resposta. Então resolvi compilar aqui algumas coisas relacionadas... E a resposta do problema lá em baixo, no finalzinho.<p>O mesmo desafio pode ser encontrado no <a href="http://www.problemasdelogica.com.br/">item 14 de um site esquisito</a> enunciado assim:  
</p>
<blockquote>
<b>As galinhas de penacho dourado</b> </blockquote>
<blockquote> Era uma vez um galinheiro muito curioso. Todas as galinhas possuíam um lindo penacho dourado, o que era motivo de muito  orgulho  para  elas. Tanto que, se alguma  galinha  descobre  que  perdeu  seu  maravilhoso penacho, no mesmo dia que ela descobre ela se mata. Mas só se  mata  à meia-noite,  em  um  horário  em  que  geralmente  as  galinhas  estão dormindo. </blockquote>
<blockquote> Porém, descobrir que perdeu o penacho pode levar muito tempo. Elas não conseguem olhar para o próprio penacho e não  se  comunicam  de  forma alguma uma  com  a  outra.  Mas  são  inteligentíssimas.  O  brilhante raciocínio lógico que elas têm é a única maneira delas descobrirem que perderam o penacho (pobres galinhas, se não  fossem  tão  inteligentes viveriam mais). </blockquote>
<blockquote> Certo dia, Tio Patinhas descobre esse galinheiro. Ganancioso como  ele é, já pensa em ganhar dinheiro com esses penachos. é, já pensa em ganhar dinheiro com esses penachos. Chama seu sobrinho, o Pato Donald, e o  manda  roubar  alguns  penachos.  Assim  ele  faz. Enquanto todas as galinhas dormiam, sem  que  ninguém   percebesse,  o malvado roubou os penachos de sete galinhas. Mas na fuga, com medo que alguém acordasse, deixou  cair  um  penacho,  que  ficou  no  meio  do galinheiro. </blockquote>
<blockquote>            Passados alguns dias, todas as galinhas  que  perderam  o  penacho  se matam, numa mesma noite. Pergunta: quantos dias  se  passaram  e  como elas descobriram?</blockquote>E também um desafio muito similar um amigo meu encontrou numa <a href="http://myitforum.com/cs2/blogs/rcrumbaker/archive/2007/09/10/crazy-questions-at-google-job-interview.aspx">entrevista do google</a> (e duvido que esse amigo sequer lembre que foi ele quem me mandou o link - até por que tive que atualizar o link que já não existia mais e encontrei um novo), no item 9, traduzido com o google translator e corrigido manualmente:  
<blockquote>Todo homem em uma aldeia de 100 casais traíu sua esposa. Toda mulher na aldeia sabe instantaneamente quando um outro homem que não seu marido traiu sua respectiva esposa, mas não sabe sobre seu próprio marido. A vila tem uma lei que não permite adultério. Qualquer mulher que pode evidenciar que seu marido é infiel deve matá-lo naquele mesmo dia. As mulheres da aldeia nunca desobedeceriam a esta lei. Um dia, a rainha da aldeia visita e anuncia que pelo menos um marido foi infiel. O que acontece?</blockquote>  
<div><a href="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f586e4b0e92b6eaacf68/1409611142851/1000w/"><img src="https://static.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/5404f584e4b0e92b6eaacee3/5404f586e4b0e92b6eaacf69/1409611142851/1000w/" width="214" height="320"></a></div>  
<b>Resposta para os <a href="http://www.cregox.com/cauecmrego/2007/06/penachos-de-ouro.html">Penachos de Ouro</a></b><p>No fundo é a mesma resposta para todos esses desafios. Neste caso: 2 dias. No caso das galinhas (que, aliás, é um enunciado mil veze melhor do que o que eu fiz além de ser mais correto com o que eu hoje lembro do que escutei originalmente), 7 dias.</p>
<p>O difícil é entender por que. Vou lidar primeiro com o caso mais simples que enunciei.</p>
<p>Começemos imaginando a situação com somente 1 penacho roubado que caiu no chão. Todas aves verão 5 aves com penacho e 1 sem, exceto 1, que verá 6 aves com penacho e saberá que ela está sem, com certeza. As outras estarão na dúvida mas sabem que se for somente 1 ave que perdeu o penacho, ela se matará no mesmo dia seguinte pois ela tera certeza. Então aguardam o dia seguinte para tomarem ação e em somente 1 dia somente 1 ave já se matou.</p>
<p>Como no caso foram dois penachos, são 5 aves vendo "<i>2 sem e 4 com</i>" e 2 aves vendo "<i>1 sem e 5 com</i>". Todas estão em dúvida, mas todas sabem a situação anterior, então todas esperam o primeiro dia. No segundo dia todas estarão vivas, então as 2 aves que viram somente 1 sem já sabem que elas também estão sem penacho, afinal estava uma esperando a outra se matar e não aconteceu por que uma viu que a outra estava sem. No dia 2, as 2 se matam.</p>
<p>Daí a lógica só se repete. O mesmo vale pra 3, 4, 5... No caso das galinhas a resposta é 7 dias.</p>
<p>No caso do desafio do google todos homens morrem em 100 dias, seguindo a mesma lógica acima. Mas li uma outra interpretação que <a href="http://placementsindia.blogspot.com/2008/05/solutions-to-crazy-questions-at-google.html">não entendi direito</a> de que "nenhuma esposa mata o marido". Algum comentário? :-P</p>
</div></div>

<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2011/11/problemas-de-logica.html">http://www.cregox.com/blog/2011/11/problemas-de-logica.html</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/problemas-de-logica/7406">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/problemas-de-logica/7406</link>
          <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 11:23:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7406</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/problemas-de-logica/7406.rss">Problemas de Lógica</source>
        </item>
        <item>
          <title>Quais os custos e requisitos para morar em Lisboa?</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              <p><div class="lightbox-wrapper"><a data-download-href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/7eb44fa27a2cccbbba934f87d310f2bbf06c65a3" href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/43/18eabcb8ec783e16.jpg" class="lightbox" title="IMG_0018.jpg"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/_optimized/c74/d5d/450866475e_666x500.jpg" width="666" height="500"><div class="meta">
<span class="filename">IMG_0018.jpg</span><span class="informations">4608x3456 2.11 MB</span><span class="expand"></span>
</div></a></div> </p>

<p>Continuando <a href="http://talk.cregox.com/t/cidadania-portuguesa-atraves-de-uniao-estavel-cregox/5599">Cidadania portuguesa através de união estável — cregox</a>:</p>

<p>Com toda <a href="http://www1.folha.uol.com.br/especial/2014/crise-da-agua/">a crise de água</a> ficando <a href="http://super.abril.com.br/crise-agua/ofundodopoco.shtml">cada vez mais séria</a> em São Paulo, as chances de me mudar logo para fora da cidade aumentam, junto com a possibilidade de ir para Portugal. Provavelmente Lisboa.</p>

<p>Adicionalmente, há menos de uma semana postei <a href="http://www.internations.org/forum/show_post/1488603#1488603">várias perguntas no internations</a> e decidi traduzi-las aqui, aonde será mais fácil ir atualizando conforme vão sendo respondidas.</p>

<hr>

<h2>Aluguel</h2>

<ul><li>Quais são os requisitos? Como o contrato costuma ser feito?</li></ul>

<p>Aqui no Brasil, sempre precisamos de alguma forma de "seguro", que pode ser vendido por empresas ou através de um fiador, alguém de confiança que possuí seu próprio imóvel e que está disposto a assinar os papéis pra você. E é bem difícil encontrar qualquer contrato por menos de 30 meses, do qual se sair antes paga multa no valor de algumas mensalidades, mesmo que avise previamente.</p>

<p>Sei que nos EUA, por exemplo, as coisas são bem mais simples. Tudo que precisa é entrar em acordo com o locador. Daí costumam pedir algo entre 3 a 6 meses de avanço. Só.</p>

<h2>Seguro de saúde</h2>

<ul><li>Quanto custa, em média?</li></ul>

<p>De novo no Brasil posso dizer que existem planos bem baratos que não valem muito mais do que o serviço público. Algo na faixa de R$50 por mês. Talvez começando com os de R$100 ou mais certamente os de R$200, começa a ter acesso a melhores médicos, hospitais e serviços num geral.</p>

<h2>Custos de alimentação</h2>

<p>Certeza que isso vai variar muito dependendo da onde e do que se come. No Brasil você pode encontrar comida boa por menos de R$ 5 por refeição, mas pra um trabalhador médio em São Paulo precisa pelo menos R$20 por refeição, nas possibilidades mais baratas. Pois é, fica bem fácil gastar mais de R$1.000 por mês se você comer as 2 refeições diárias. E comprar no mercado pra fazer em casa não reduz quase nada o custo. Comida é bem caro por aqui.</p>

<h2>Falta de água</h2>

<p>Este é um problema em Portugal? Ouço falar cada vez mais deste problema no Brasil inteiro, mas especialmente em São Paulo já está tendo até <a href="http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/2014/04/policia-prende-empresarios-por-furto-de-agua-em-sao-paulo.html">roubo de água</a> cada vez <a href="http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/2015/01/alckmin-fecha-mandato-sob-desafios-da-falta-dagua-e-da-alta-de-roubos.html">em maior quantidade</a>! Este está definitivamente se tornando mais e mais um fator fundamental para esta mudança (ainda que continua não sendo <a href="http://www.cregox.com/blog/2014/04/why-is-it-so-difficult-for-technology.html?rq=technology">o principal, tecnologia</a>).</p>

<h2>Custo total de vida</h2>

<p>Sei que isso é altamente subjetivo, mas dá para tirar um mínimo e uma média. Por exemplo aqui em São Paulo você provavelmente não vai conseguir viver sozinho num apartamento longe das áreas miseráveis com menos de R$3.000 mensais, cobrindo todos custos que perguntei acima. Se você compartilhar o apartamento, talvez consiga reduzir isso para R$2.000 e se você comer apenas miojo em casa, talvez reduza para uns R$1.500. Se quiser piorar tudo de vez, e ir morar nas regiões mais afastadas e pobres, pegar trânsitos fenomenais todo dia pro trabalho, pode até conseguir reduzir o custo para abaixo de R$900, mas nada muito abaixo disso se viver de aluguel.</p>

<p>Não estou incluindo custo de transporte por que geralmente é pago pelo empregador. E não vai sair muito mais que R$200 por mês de qualquer forma. Relativamente baixo, ainda que seja caro.</p>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/quais-os-custos-e-requisitos-para-morar-em-lisboa/7109">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/quais-os-custos-e-requisitos-para-morar-em-lisboa/7109</link>
          <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 17:28:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-7109</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/quais-os-custos-e-requisitos-para-morar-em-lisboa/7109.rss">Quais os custos e requisitos para morar em Lisboa?</source>
        </item>
        <item>
          <title>Crise mundial de mouse?</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              <blockquote><p>Also <a href="http://talk.cregox.com/t/world-mouse-crisis/6395?u=cawas">posted in english</a></p></blockquote>

<p>Mandei esta mensagem como e-mail pro nerdcast há pouco menos de 2 anos atrás (e agora <a href="https://discuss.howtogeek.com/t/world-mouse-crisis/23611?u=cawas">coloquei em outro forum</a> tambem)... Entre vários e-mails que mando pra eles, nunca responderam ou deram sinal de vida. Um dos motivos pelo qual prefiro forums e criei este - pelo menos posso escrever tudo por aqui e compartilhar link. Enfim, assunto pra outro tópico que terminei colocando brevemente aqui talvez por que este seja bem curto! <img src="//talk-cdn.cregox.com/images/emoji/emoji_one/stuck_out_tongue.png?v=0" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt="stuck_out_tongue" width="20" height="20"></p>

<p>Fiquei por pelo menos 2 meses procurando um mouse minimamente bom. Comprei 4 mouses diferentes, perdi uma grana no processo e fiquei sem 1 sequer meia-boca. Saraiva e Americanas só tem porcaria. Submarino ainda tem Razer, mas custa o olho da cara e são feios demais. Star Computer, Sta Ifigênia, Mercado Livre só tem mouse colorido e que quebram em 1 mês (visivelmente pelas fotos), ou as porcarias horripilantes da Razer, com um monte de botão desnecessário e custando o olho da cara.</p>

<p>Ah sim, eles também têm mouses da Microsoft, o mais fácil de encontrar por aí... Nunca vi mouse pior na vida. Aquele blue tracking não consegue funcionar direito nem na minha mesa de madeira, quanto mais na cama - onde gosto de usar um mouse as vezes. E mesmo os mouses que não tem a inventada dita tecnologia apresentam os mesmos problemas.</p>

<p>Acho incrível que não consigo encontrar 1 loja para isso por aqui, nem online.</p>

<p>Busco algo simples, com cabo, no máximo 5 botões, sem enfeites e firula, que funcione no mac sem precisar instalar nada, que seja feito para durar pelo menos 1 ano e que não custe mais do que 100 mango, que já acho um valor bastante alto para algo assim!</p>

<p>Uma vez comprei <a href="http://www.a4tech.com/product.asp?cid=1&amp;scid=1&amp;id=753">um de R$20</a> (na verdade R$37) que não consigo encontrar mais e tinha isso "tudo" (como se fosse muito).</p>

<a href="https://dl.dropboxusercontent.com/s/8ntah36qci2ser8/2014-01-10%2010.03.26%20a4tech%20mouse%20%28the%20best%29.jpg?dl=0" target="_blank"><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/8ntah36qci2ser8/2014-01-10%2010.03.26%20a4tech%20mouse%20%28the%20best%29.jpg?dl=0" width="375" height="500"></a>

<p>Daí lembrei dos jovens nerds, da nerdstore e nerdplayer e me perguntei: "será que eles não saberiam onde encontrar isso?". Então aqui pergunto:</p>

<ul>
<li><p>Vocês tem alguma recomendação?</p></li>
<li><p>Será que temos uma crise mundial de mouses?!</p></li>
</ul>

<p>Se souberem de algo, talvez esteja aí mais uma oportunidade de pareceria que vocês poderiam montar com eles no mesmo esquema do Seu Saraiva...</p>

<p>--</p>

<p>Escrevi isso ha alguns meses atrás e, desde então, consegui encontrar um mouse. Um Razer simples e usado por R$80. Perfeito - só tem um LED azul gigante que enche o saco e que me faz desconectá-lo do computador antes de ir dormir para não ficar iluminando o quarto inteiro.</p>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/crise-mundial-de-mouse/6394">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/crise-mundial-de-mouse/6394</link>
          <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 15:26:54 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-6394</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/crise-mundial-de-mouse/6394.rss">Crise mundial de mouse?</source>
        </item>
        <item>
          <title>A jornada do stroopwafel em São Paulo</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              <p><div class="lightbox-wrapper"><a data-download-href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/be933a06216d488cfd4a6c5589ae4dc1490a6b33" href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/33/e2cfdf72dceb6d46.jpeg" class="lightbox" title="big stroopwafel.jpeg"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/_optimized/8f3/7ce/b24a693c35_690x460.jpeg" width="690" height="460"><div class="meta">
<span class="filename">big stroopwafel.jpeg</span><span class="informations">1500x1000 343 KB</span><span class="expand"></span>
</div></a></div> </p>

<p>( Comecei a escrever isto em Outubro, pouco depois de ler alguns <a href="http://taindopraonde.blogspot.com.br/2013/09/onde-comprar-stroopwafel-no-brasil.html">textos</a> que considerei incompletos. Só consegui terminar de escrever agora! )</p>

<p>Se for à Holanda de passagem, adora doces e laricas e não quer ficar com crise de abstinência ao ter que ir embora, fuja <a href="http://www.ducsamsterdam.net/stroopwafel-e-o-sucesso/">desta delícia</a>! Pode parece relativamente <a href="http://www.brasileirosnaholanda.com/culinaria/receita_de_stroopwafel.htm">simples de se fazer</a>. Mas não é.</p>

<p>Em São Paulo, existem poucas e complicadas opções à altura dos originais. Na verdade, só encontrei duas ao longo dos últimos 20 meses longe do fornecedor legítimo, e ainda assim nenhuma delas incluem a "dose semanal tamanho família", fresquinha feita na hora com uma calda de chocolate. Os empacotados, ainda que excelentes, não são a mesma coisa.</p>

<p>A primeira decepção veio com <a href="http://omabeppie.com.br/">Oma Beppie</a>. Encomendei crente que eram biscoitos fáceis de fazer, bastava ter mercado. Achei até que tivesse mercado! Seco.</p>

<p>Depois vieram:</p>

<ul>
<li>
<a href="http://stroopwafel-waferholandes.blogspot.com.br/">Moinho Wafers</a>;</li>
<li>"Maravilhas do Mundo" - de longe o pior de todos, encontrei no Mambo</li>
<li>Casino - francês, vendido no Pão de Açúcar</li>
<li>Cacau Show</li>
<li>Starbucks</li>
</ul>

<p><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/32/4beb1679ca0f50e6.gif" width="281" height="300"> </p>

<p>Há poucos meses uma amiga me falou de um que ela encontrou no Sams Club. Engraçado que foi o mesmo que encontrei na *** mas na época não achei que era tão bom. Talvez o preço tenha entrado no sabor. Uns R$30 por um pacote com 8. Oito. Quase todos pacotes até então vinham com 10. <a href="http://www.daelmansbanket.nl/pages_en/products.htm">Daelmans</a>. Contudo, acredito que o da Sams Club é, até agora, o mais fiel que encontrei. R$25 por <a href="http://culpadaconfesso.com.br/caramel-wafer-uma-boa-companhia-pro-cafe/">um pacotão com 3 pacotes</a> menores e com 8 recheados em cada. Ainda não é comparado aos tradicionais, como do Albert Heijn por exemplo... Mas é muito bom.</p>

<p><div class="lightbox-wrapper"><a data-download-href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/265674e6f2c44c08f15ef7e93604ba8adacdedcc" href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/34/f814a41bc6d7c66c.jpg" class="lightbox" title="204366_83d2c0a2-4728-11e4-aab0-b5892523fab8.jpg"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/_optimized/685/01a/f803a0181a_500x500.jpg" width="500" height="500"><div class="meta">
<span class="filename">204366_83d2c0a2-4728-11e4-aab0-b5892523fab8.jpg</span><span class="informations">600x600 84.5 KB</span><span class="expand"></span>
</div></a></div></p>

<p>Daí finalmente consegui viajar para <a href="http://taindopraonde.blogspot.com.br/2014/02/11-dicas-para-curtir-holambra-fora-da-expoflora.html">Holambra</a>, e ver se encontrava algum feito na hora. Nada. Pelo menos a <a href="http://martinholandesa.com.br/confeitaria/">Martin Holandesa</a> foi uma ótima surpresa. Longe de ser igual aos originais, é muito bom. Tem um sabor distinto, mais forte e mais doce. Também faz entrega por sedex, basta telefonar e pedir! Mesmo estes não são infaliveis. Peguei vários pacotes e alguns foram melhor que outros. Talvez também não seja muito bom conservar por muito tempo.</p>

<p>Na volta ainda passei na <a href="http://www.leidenaar.com.br/">Leidenaar</a>, no Shopping Parque das Bandeiras em Campinas, que também é gostoso, mas também deixou a desejar na minha opinião.</p>

<p>Mais tarde encontrei uma holandesa que trouxe biscoitos de lá e diversas pessoas que já conheciam a larica experimentaram os tradicionais em comparação com o da Martin, e preferiram a versão brasileira. No dia, eu tive que concordar. Tudo muito subjetivo...</p>

<p>Hoje <a href="http://gordelicias.biz/index.php/2013/10/20/os-famosos-waffles-holandeses-stroopwafel/">fiquei sabendo</a> de um carioca, <a href="http://www.happywaffles.com.br/">Happy Waffles</a>, que parece ser bom, mas suspeito que não seja muito diferente do Oma Beppie ou tantos outros que seria melhor feito na hora e que no transporte perdem muito do sabor!</p>

<p><div class="lightbox-wrapper"><a data-download-href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/5791e6d69ab6822b650963c47f232a24d9e31f35" href="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/35/e913f59582fea78c.JPG" class="lightbox" title="Stroopwafels_1.JPG"><img src="//talk-cdn.cregox.com/uploads/default/_optimized/54c/d87/38609ea73d_690x459.JPG" width="690" height="459"><div class="meta">
<span class="filename">Stroopwafels_1.JPG</span><span class="informations">1280x853 141 KB</span><span class="expand"></span>
</div></a></div></p>

<p>Enfim, pretendo ir editando isto ao longo do tempo.</p>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/a-jornada-do-stroopwafel-em-sao-paulo/5605">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/a-jornada-do-stroopwafel-em-sao-paulo/5605</link>
          <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 20:11:13 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-5605</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/a-jornada-do-stroopwafel-em-sao-paulo/5605.rss">A jornada do stroopwafel em São Paulo</source>
        </item>
        <item>
          <title>Sobre a categoria blog</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              <p>Textos feitos em versão brasileira, geralmente mais localizados.</p>

<p>Apenas editores podem criar tópicos nas categorias de blog.</p>

<p><a href="http://talk.cregox.com/c/blog">Link para outra versão do blog</a>.</p>
            </blockquote>
            <p>Posts: 1</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/sobre-a-categoria-blog/5603">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/sobre-a-categoria-blog/5603</link>
          <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 19:33:36 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>Yes</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-5603</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/sobre-a-categoria-blog/5603.rss">Sobre a categoria blog</source>
        </item>
        <item>
          <title>Cidadania portuguesa através de união estável</title>
          <dc:creator><![CDATA[@cregox Caue Rego]]></dc:creator>
          <category>blog</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://talk.cregox.com/u/cregox">@cregox</a> wrote:</p>
            <blockquote>
              <p>Não é de hoje que <a href="http://www.cregox.com/blog/2010/04/visto-de-turista-pros-eua-recusado-pela.html">quero sair do Brasil</a>, por diversos motivos. Um dos principais é que a principal cidade que lida com computadores e tecnologia da informação, São Paulo, é um péssimo lugar para se viver e até mesmo trabalhar na área. O Brasil está muito atrás. Não existe cultura suficiente e o pouco que existe é extremamente elitizada. Enfim, de volta ao tópico...</p>
<p>O consulado e as <a href="http://consuladoportugalsp.org.br/sentenca-judicial-da-uniao-de-facto/">informações oficiais</a> são <strong>extremamente</strong> confusas (e muitas vezes até mesmo <strong>erradas</strong>):</p>
<blockquote><p><strong>Atenção:</strong> O Instituto de Registos e Notariado não deixa claro ser o procedimento acima imprescindível, embora haja casos de devolução por falta da referida homologação.</p></blockquote>
<p>Como pode o órgão oficial não saber disso?!</p>
<p>Hoje tivemos contato direto com o consulado e descubrimos que sem "vínculos efetivos" será praticamente impossível que eu consiga a cidadania, mesmo estando efetivamente casado* com uma cidadã. Eu não tenho vínculo algum com Portugal, nem muito interesse nisso...</p>
<p>* No Brasil existem <a href="http://www.infomoney.com.br/minhas-financas/noticia/2242881/casamento-uniao-estavel-entenda-diferencas-das-duas-entidades-familiares">poucas diferenças entre casamento e união estável</a> para o dia a dia. As diferenças são mais nas formalidades de constituir ou formar a união, de dissolver e, principalmente, com relação a heranças. Daí a diferença passa a ser grande, mas creio que nenhum desses sao fatores primordiais da dificuldade aqui...</p>
<p>Demorei. Tem bastante <a href="http://www.nacionalidadelusa.com/aquisicao-da-nacionalidade-portuguesa-pelo-casamento/">desinformação</a> por <a href="http://naterradosbulesquebabam.blogspot.com.br/2012/08/casamento-entre-portugues-e-brasileira.html">aí</a>. Felizmente, com um <a href="https://www.google.com/webhp?q=cidadania%20portuguesa%20vinculos">tanto de insistência</a>, descobri <a href="http://cidadania-portuguesa.com/blog/primeiros-passos/nacionalidade-para-esposa-marido-e-filho">este fantástico e informativo site do Dr Maurício</a>. Na verdade o site em si continuou me desanimando:</p>
<blockquote><p>(...) é necessário comprovar ligação efetiva com o país através de provas documentais. Cada caso deve ser analizado com detalhes para verificar se existe alguma prova concreta que justifique a tentativa.</p></blockquote>
<p>Mas por ser tão bem escrito e informado, decidi entrar em contato. A resposta por e-mail foi imediata:</p>
<blockquote><p>A aquisição de nacionalidade pelo casamento requer 03 anos de casado e comprovação de ligação efetiva com Portugal. Se o casal não reside em Portugal, o processo é improvável ou mesmo impossível.</p></blockquote>
<p>Decidi telefonar pra ele e esclarecer isso. Duas vezes (o texto abaixo foi editado um pouco).</p>
<p>Acontece que não precisa de cidadania para ter o direito de viver e trabalhar lá! Basta um visto, e que pode ser adquirido lá mesmo. Parece ser tudo relativamente fácil e ano que vem testaremos isso! Junto alguns documentos (quanto mais melhor) que comprovão a união e aplico para o visto no primeiro dia que chegar lá.</p>
<p>Depois, vivendo lá por cerca de 2 anos termina-se criando vínculos suficientes para tirar a cidadania. Por fim, terá um custo no final para o advogado fazer essa "tradução" da união estável e comprovar que é equivalente a um casamento, e daí aplicar pro cartão cidadão.</p>
<p>Se tudo continuar dando certo, posso dizer que não terei a menor saudade! :)</p>
	
	
		
			
				
					<img class="thumb-image" data-image="http://static1.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/t/547caa25e4b067a185f271c4/1417456167615/" data-image-dimensions="1280x960" data-image-focal-point="0.5,0.5" data-load="false" data-image-id="547caa25e4b067a185f271c4" data-type="image" src="http://static1.squarespace.com/static/537cf764e4b02cb9fe050f36/t/547caa25e4b067a185f271c4/1417456167615/?format=500w" width="500" height="375">
<hr>
<small>This is a companion discussion topic for the original entry at <a href="http://www.cregox.com/blog/2014/12/1/cidadania-portuguesa-atravs-de-unio-estvel">http://www.cregox.com/blog/2014/12/1/cidadania-portuguesa-atravs-de-unio-estvel</a></small>
            </blockquote>
            <p>Posts: 2</p>
            <p>Participants: 1</p>
            <p><a href="http://talk.cregox.com/t/cidadania-portuguesa-atraves-de-uniao-estavel/5599">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>http://talk.cregox.com/t/cidadania-portuguesa-atraves-de-uniao-estavel/5599</link>
          <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 18:31:48 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">talk.cregox.com-topic-5599</guid>
          <source url="http://talk.cregox.com/t/cidadania-portuguesa-atraves-de-uniao-estavel/5599.rss">Cidadania portuguesa através de união estável</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
